    {\normalsize }\begin{abstract}
                      \begin{center}
                          \textbf{
                              École Supérieure Multinationnale des Télécommunications \\
                              Mémoire de fin de formation d'ingénieur de conception des télécommunications
                          }
                      \end{center}

                      \vfill

                      \begin{tcolorbox}[
                          colframe=mylinkcolor,
                          coltext=mylinkcolor,
                          standard jigsaw,
                          opacityback=0,
                      ]
                          \centering
                          \textbf{
                              \underline{{\Huge THÈME}} \\
                              \vspace{0.25cm}
                              Conception de la plateforme GAMMA de mise en relation des acteurs du transport routier au Sénégal
                          }
                      \end{tcolorbox}

                      \vfill

                      \begin{flushleft}
                          \textit{Soutenu par:} Chrys Exaucet Perceveran NGOMA \\
                          \textit{Sous la direction de:} Dr. Boudal NIANG
                      \end{flushleft}

                      \vfill

                      \paragraph{}
                      % Problematique
                      Ce mémoire examine réalisation d'une plateforme de mise en relation des acteurs du transport routier au Sénégal.
                      cependant, ce travail s'étend aisément à toute nation de la sous-région et au delà.
                      Il s'inscrit comme une tentative de réponse affirmative à la sempiternelle question: \textit{Peut-on avec certitude connaitre le chemin d'un marchandise, de son embarquation au port à son acheminement dans les boutiques?}

                      \paragraph{}
                      % Theory & Methodologie
                      Au plan technique, le document adopte les architectures microservices, hexagonale et microfrontends.
                      Elles sont le gage de la robusteste et de la disponibilité totale de la solution.
                      Il s'appuie, par ailleurs, sur le traceur Traccar pour garantir la géolocalisation continue des camions.
                      Mais son intérêt est dans la valeur ajoutée utilisateur:
                      permettre aux compagnies maritimes de passer leurs offres de transport à des transporteurs routiers, et suivre le parcours desdites marchandises.
                      Il résoud donc le problème de disponibilité des transporteurs fiables face à un flux d'offres croissant.
                      C'est ici la fluidification d'un secteur au bord de l'engorgement, surtout après la pose, lundi 3 janvier 2022, de la première pierre du futur port multifonctionnel de Ndayane.

                      \paragraph{}
                      % conclusion
                      Les recherches concluent que la solution proposée répond au besoin de mise en relation compagnie maritime-transporteurs routiers, et à la tracabilité du parcours des marchandises.
                      Ces deux facteurs de transparence s'obtiennent au prix d'une architecture complexe,
                      mais nécessaire pour garantir un processus dénué de fraude.
                      Les principaux problèmes que la GAMMA résout - transparence, sécurité, accessibilité - sont les principaux problèmes que rencontre les acteurs du secteur de la logistique et du transport routier.
                      Du reste, il va de la souverainneté des entreprises nécessiteuses d'opter pour notre proposition, en y mettant les contours juridiques nécessaires.

                      \paragraph{}
                      \keywords{logistique, transport, transparence, afrique, traccar, géolocalisation}

    \end{abstract}


